[有線中國組]中国歷史教科書改版 毛澤東發動文革不再「錯誤」中国學生: 令中國歷史更完美

【毛澤東發動文革不再「錯誤」】

沿用18年的歷史教科書改版，新版由教育部會同中宣部編寫審定，三月開始使用。

最令人關注的改動文化大革命一課將不再獨立成章，與原本第六課「建設社會主義的十年探索」合併統稱為「艱辛探索與建設成就」，合併後頁數減少三頁。

舊版本以動亂和災難作標題去形容文革，指出「毛澤東錯誤地認為黨中央出了修正主義，黨和國家面臨著資本主義復辟的危險」而發動文革。

但新的版本就刪去「錯誤地」和「黨中央出了修正主義」的字句，但新增加了一段內容稱，社會主義國家的歷史很短，黨對甚麼是社會主義，怎樣建設沒有完全搞清楚，因而在探索中走了彎路。又指「人世間沒有一帆風順的事業，世界歷史總是在跌宕起伏的曲折過程中前進的」。

負責編纂人民教育出版社回應指，會將文革內容單獨作為專題重點講述，但出版社所講的6段內容大綱，都沒有提到文革是毛澤東錯誤發動，將主要責任歸咎於江青和林彪集團。

【學者批評模糊政治是非】

新版初中歷史書刪除「文化大革命」的章節，在網上引起激烈的反響。不過一班最受影響的中學生就覺得修改教材是合理的，有人甚至認為會令中國歷史變得更完美。

有學者就批評新版教科書是掩蓋「文革」的錯誤，可能令人日後重蹈覆轍：「這麼大的教訓，白白一筆就抹掉了？如果我們是這樣一個教科書教出來的話，那就可能模糊了政治上的是非，最後可能是重犯歷史的錯誤。」

#修改錯誤歷史就可以令歷史變得更完美

片:

【十一屆六中全會否定文革】
【指毛澤東發動文革是完全錯誤】

在1981年6月召開的中共十一屆六中全會，通過《關於建國以來黨的若干歷史問題的決議》，當中最大的篇幅，是對文化大革命的評價。

決議指出文革是一場由領導者錯誤發動，對國家和人民帶來嚴重災難的內亂。而毛澤東發動文革是完全錯誤的，不符合中國實際，亦根本沒有事實根據。

決議又批評毛澤東隨著個人威望達到高峰，逐漸驕傲起來，個人專斷作風日益嚴重，淩駕於黨中央之上。

又指中共基於歷史原因，未能將民主加以制度化和法律化，造成權力過分集中於個人，個人專斷和個人崇拜現象滋長，令黨和國家難於防止文革的發動。

決議在談及文革的章節中，一共使用了27次「錯誤」的字眼，但仍然認為，毛澤東對黨和國家的貢獻是功大於過。即使有錯，都是一個偉大的無產階級革命家所犯的錯誤。

#十一屆六中全會
#權力過分集中於個人
#個人專斷個人崇拜
#功大於過
#文化大革命
#有線中國組

所以唔生係對孩子最好既一份禮物

為雜魔搞文革2.0鋪路姐

支那仲好意思話日本。西毛個文革死人仲多過南京大屠殺，一撚樣咁冇人性

去外國生直接令孩子先贏一仗

自己人殺自己人，仲好意思屌人地外國打9佢，厚顏無恥到一個極點

探乜撚索
權鬥就權鬥啦

雜種的霧月十八就快上演
似乎會幾搞笑

#修改錯誤歷史就可以令歷史變得更完美

真理部

有線中國組又玩命

有缐一開始都吋支那成日話日本改歷史書，自己就.....

習帝幾時登基？

因為習帝自己都要搞文革

共產黨不會有錯！

仲記得温家寶走果時講中國會發生多次文革

咁尖閣當然係日本的

舊版本都已經美化左好多
毛魔就係搞文革奪權 一場黨內權鬥演變成全國浩劫
文革禍害延至今日 佢地既下一代都係文革既種子

篡改歷史！

日本侵華 南京大屠殺 令中國歷史更完美

「人世間沒有一帆風順的事業，世界歷史總是在跌宕起伏的曲折過程中前進的」

教科書用d咁感情色彩ge言詞
寫小說咩

掩耳盜鈴